\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2014}{Заключительная контрольная}{10 класс}

\large

\task{
	В схеме, показанной на рисунке, сопротивление каждого резистора равно $R_0$. Найдите сопротивление
    схемы между точками $A$ и $B$.
}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
        \node[contact] (O) at (0, 0) {};
        \foreach \i in {1, 2, ..., 6}{
        	\node[contact] (contact \i) at ($({2 * cos(60 * \i)}, {2 * sin(60 * \i)})$) {};
        	\draw (contact \i) to[resistor] (O);
        }
        \draw (contact 1) to[resistor] (contact 2) to[resistor] (contact 3) to[resistor] (contact 4)
	        to[resistor] (contact 5) to[resistor] (contact 6) to[resistor] (contact 1);
    	\draw (2, 0) node[right, blue] {$B$};
	    \draw (-2, 0) node[left, blue] {$A$};
    \end{tikzpicture}
\end{center}
% Летняя школа Рысь, 2012 год

\taskpic{
	На тонкий тяжелый обруч массой $M = 2 \unit{кг}$, имеющий неподвижную ось вращения, намотана длинная
    нить, под обручем находится утрамбованный песок. К нити прикреплен груз массой $m = 3
    \unit{кг}$. Когда нить была полностью намотана на обруч, высота груза над поверхностью песка
    составляла $h = 2 \unit{м}$. Обруч отпускают, при этом груз падает, а веревка
    разматывается. Определить, на какую максимальную высоту поднимется груз после того, как, упав в
    песок, и, некоторое время простояв на нем, вновь увлечется нитью вверх.\\
    \textit{Указание:} считать, что кинетическая энергия тела и вращающегося вокруг оси обруча
    определяется по формуле $mv^2 / 2$ , где в случае обруча $v$~--- скорость точек обода.
}{
	\begin{tikzpicture}
    	\draw[interface] (0.9, 3) -- (2.1, 3);
        \draw[thick] (1.5, 3) -- (1.5, 2);
        \draw[very thick] (1.5, 2) circle (0.5cm) node[right = 0.5cm, blue] {$M$};
        \draw[thick] (2, 2) -- (2, 1);
        \draw[fill = gray!30] (1.5, 1) rectangle (2.5, 0.5) node[above right, blue] {$m$};
        \draw[thick] (0, -1) -- (3, -1);
        \draw[thick, blue, <->] (1, -1) -- ++(0, 1.5) node[left, midway] {$h$};
    \end{tikzpicture}
}
% Киров

\task{
	$N$ одинаковых капелек ртути заряжены до одного и того же потенциала $\phi$. Каков будет потенциал
    большой капли, получившейся при слиянии этих капелек?
}
% Паршаков-2, 1.3.1

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
